El uso de la instrucción CMD y ENTRYPOINT viene dada por dos necesidades diferentes. Primeramente, aclararemos que es lo que definen ambas instrucciones. Mientras que la instrucción CMD define los parámetros o/y los comandos por defecto para un contenedor, ENTRYPOINT define un contenedor con un ejecutable específico que no está pensado para que se le pasen argumentos al correr dicho contenedor. 
De este modo, según si deseamos tener un comando por defecto que los usuarios pueden anular fácilmente utilizaríamos CMD. Por otra banda, la idea de utilizar un ENTRYPOINT seria para utilizar el contenedor como si fuera un ejecutable. Esta última instrucción no puede anular al iniciar un contenedor a menos que se añada el indicador –entrypoint.
También existe la posibilidad de utilizar ambas instrucciones si se necesita un contenedor con un ejecutable específico y un parámetro predeterminado que se pueda modificar fácilmente. 
